原來ViuTV新劇係大亨黃洋達所寫

曾在「CapTV擷電視」負責故事創作和演出的許賢（腎仔）及蘇致豪（豪哥），2019年首次參與電視劇《仇老爺爺》的故事創作、剪接工作和客串演出，去年4月尾開始，兩人在巢志豪導演和「故事大王」的指導下，首嘗寫電視劇劇本的滋味，為ViuTV編寫了《無限斜棟有限公司》的劇本。在寫完這部劇本後，去年10月，兩人才開始和游學修、林家熙（Locker）等創立YouTube頻道「試當真」。

腎仔曾在YouTube直播自己寫作之路，他大讚巢志豪導演係寫劇高手，這部劇本大綱都是由巢導和「故事大王」所寫，而他所講的「故事大王」據知其實是前TVB編劇黃洋達。賢仔直言首次編電視劇壓力好大，最後劇本寫了半年才完成，他說自己曾「寫到差點窒息」！ 許賢和豪哥早兩年曾經以筆名低調加入了黃洋達的「熱血皇家創作團」，嘗試小說、漫畫等編劇創作，每逢星期三深宵在其網台直播開Live度橋。

賢仔在直播中劇透了三個主角背景，指三人年齡都係24歲，都係被屋企人拋棄，他說：「Ian（飾張諾恆）老竇因為香港米貴返咗大陸，Amy（飾陳家晞）阿媽97年已經跟住移民潮去咗加拿大做太空人、坐移民監，Himmy（飾李展翹）老竇、老母都移咗民去英國，呢啲故事大綱都係由『故事大王』喺一年前所寫，真係好X勁！」

熱民走得太前

呢啲故事大綱都係由『故事大王』喺一年前所寫，真係好X勁！

黃絲仲支唔支持viutv?

會hang機

我地黃絲睇5睇好

Spin撚到

支持佢唔係因為黃定唔黃
而係因為鍾意睇電視市場有新思維+唔想睇奶共TVB

做乜講真話

有無汁 ⋯ ？

故事大王 會唔會係林鄭月娥
佢作故仔勁過熱狗達

巢志豪係狗係公廁

唔講熱狗政治幾鳩屎
黃洋達編劇能力係ok的
由tbb有份參與歲月風雲，衝上雲霄
到自己出嘅金錢師
質疑佢濕鳩都好少見人質疑佢編劇能力
兩份事要分開睇

連登有班垃圾會將所有嘢拉埋一嚿嚟講

好勉強
而家新思維出自黃洋達手筆，黃絲係咪要還熱血一個道歉？

#7係5毛定熱9？ 我分唔到了

你熱狗

Viutv本身都唔係黃啦 渣哥式民主

又話雪8兩金

一個月都唔夠又伸番個龜頭出黎

姐到尾姐係就算係藍，鐘意就大撚曬

唔好扮撚哂野學人撻d terms出黎啦

spin你老母閪咩

大亨

熱民定位係真本土,唔玩膠, 冇精神病

起底勿回

#3

唔講政見，睇在佢俾懲教通過櫃既份上支持下佢囉，當係人道上支援受過性侵既兒童

曲到直

咁我都決定食大家樂砌低美心了

「支持佢唔係因為黃定唔黃」
你自己有冇笑

Pop sir 勁公道

完全相反

笑你老母化骨臭閪咩

睇個電視理撚得佢黃定唔黃咩
你自己黃撚飽佢啦

我揀鍾意睇既台又唔撚得呀？
唔想睇tvb睇CHIU我理撚得佢黃唔黃呀

貢你刀旋轉得幾女子🧐🧐

你老母個臭閪就反撚轉左
人地viu 都冇話自己黃唔黃你班假膠就講撚到黃先睇得viu /睇viu 就係黃咁

我政治冷感既 屌你老母

你up乜鳩

~旋轉with me*

Viu 從來冇講過雪佢

最撚憎你班熱狗連睇個電視都要理人黃唔黃

仲撚有黃營咩而家 俾你地搞撚散晒啦

一心做港豬好過 唔撚想理你班垃圾小丑政治分黨分派鬥爭

我唔係”黃絲“呀 唔洗對號入座

班傻仔個世界係得連登
佢哋真心覺得viu嘅觀眾都係黃絲
viu真係靠黃絲就死得啦

熱狗作野/鳩噏不嬲最叻

豪哥都係熱狗
反熱狗而唔睇嘅，唔洗等到依家知黃洋達有份而唔睇

分化pr 全面進場
亞布泰一戰失利唔緊要，好彩193 串親米奇，國家又有任務俾你哋啦
仲唔爽手啲？今次都衰埋真係撚都無得你含喇

呢度Ｄ痴線佬成日扮熱民搞事姐

樓主 ｐｉｎ ｔｈｉｓ

睇佢套垃圾舞台劇先啦屌

你up乜柒

紅樓夢想好撚精彩喎

熱民癲到

曄 咁撚樣你都講得出

Up完先發現係波台飛機post, 你班人繼續比熱狗利用啦⋯⋯

搬龍門就搬啦
屌人地用簡體用大陸野就唔理37廿一屌到仆街
又話一定要黃黃黃

家陣自己睇開既同熱狗拉上關係
就話人咩都拉上關係
成推kol搵藍店錢又格硬話人係黃

香港人咁既傻閪質素抵你有個假選舉同鄭松泰

原來真係熱狗

重衰過您係節目冇嘢井

勉你老母

我理撚得佢邊個寫劇本
睇個劇要wiki晒作成隊crew 幕前幕後都係黃先睇得？

想人資訊疲勞 食撚屎啦你

ching單機好型

熱民先係主流

除左你up乜鳩同你up乜柒你仲識up乜撚？

你講呢兩套劇有咩深刻劇情你係記得
更唔好講金錢師呢本垃圾

幫你地吹奏埋 廢事你地自己來

黃洋達=呂布
陳雲=陳宮
鄭松泰=張遼
鄭錦滿=高順
王兆健=藏霸

阿狗好人好姐做乜撚野熱狗呀你

唔洗屈我cctoy黎既

返工大壓力睇到個post 咁多熱狗岩晒搵人亂屌

成套戲識背 你睇唔明應該新移民

我姓鄧
新界原居民

廢柴 返工比人屌要上網搵存在感

你條撚樣似721鄉黑

秒

咪屈
我有課金比攬炒巴同城寨

對你班熱狗黎講壓力係俾人屌先有架？

以為你地俾人屌慣厚面皮冇感覺添

熱血公民 可以代表我

咁熱狗泰食美心仲屌唔屌好

金錢帥都垃圾？你盲反對？

唔提陳到=陳到？

係

紅樓夢想唔錯喎

佢似反業哥

diu, 之前仲俾人水咗話因為黃所以要支持，咁我都係睇返netflix算，多謝清提醒

係我入場睇到喊勁淒美

而家知我哋熱血咩料啦🖕

又spin去咩鳩屎
直頭共諜啦大佬

佢都係講返事實姐 你有冇睇先？

皇上出post勁插開心大綜藝
勁黃

鄭松泰有咩問題

無

咁你條撚樣又誇張左

留係香港默默耕耘就共諜
走佬開patreon日日指指點點就反共先鋒

有睇就講唔出垃圾兩隻字啦 仲問乜鳩

netflix正

你應該屌柒返啲人啦
viu從來都唔係黃

有份寫唔代表得佢一個寫，SOHO許賢寫大部份㗎，唔好妹仔大過主人婆

所以我冇屌到 理都冇理
關我撚事你鍾意食咪食飽佢 我唔食垃圾之嘛

這部劇本大綱都是由巢導和「故事大王」所寫

講緊乜

你咪唔撚好睇viu
你信左邊個弱智講viu 係黃所以要支持你自己都係弱智
冇獨立思考架？

咪又係我哋熱民 冇所謂啦 一樣支持！

viutv唔敢加熱血兩隻字

rice哥

反都有睇？

黃絲吹viutv敢言

我反熱都覺得好睇

有呀 你坐邊？

握手位用左成個月糧買

滅哂聲啦班撚樣 熱血兩隻字都要審查

我班黃絲frd話睇返tvb 算

罷睇

你就好我坐得山頂位

佢唔敢再覆啦條撚樣

故事大王係咪最鍾意作故仔呃人

唔緊要啦山頂睇都一樣好睇

我理撚得佢邊個整個美心飯出黎
食個美心要wiki晒作成隊crew 廚房都係黃先食得？

想人資訊疲勞 食撚屎啦你

八兩金係自雪, 口罩小姐係分哂組拍咗出嚟無得少個人先去埋

如怪得知佢作故仔咁叻

做乜姐
我又冇話要做黃絲

黃絲又要hang機

你黃唔黃先？

幕前幕後都係黃先睇得？

兜撚到唔認

想買大享套棟篤笑box set

留tg 我識人有貨。

其實加熱血皇家創作團有咩問題 ?
加黃之鋒就話ban硬, 加黃洋達有咩問題 ?
熱狗係香港唯一嘅立法會反對派, 並得到共產黨認可
國家需要不同聲音去演譯香港有民主

求撚其啦
你自己想睇既咪唔理黃藍
對你冇影響既咪大大聲屌人藍絲
成個cctoy都係咁上下

金錢師幾好睇喎我反熱都買左幾本翻睇

你有冇睇標題㗎 ？明明SOHO許賢領銜編劇，而家樓主講到變咗鳩達主筆。

你認知障礙？

支持佢唔係因為黃定唔黃
而係因為鍾意睇電視市場有新思維+唔想睇奶共TVB

我就係唔想睇個電視都要搞一大輪又要分佢黃唔黃有幾黃又盛
TVB奶共奶到食相核突兼質素垃圾我先唔睇

好均真時事台班撚樣情緒勒索我都好反感

個場冇山頂位

又嚟 yc paradox

連黃絲都唔認 ，按照 cctoy 標準，非黃即藍喎

腎仔: 呢啲故事大綱都係由『故事大王』喺一年前所寫，真係好X勁！

我理撚得佢地點諗咩
認做黃絲好著數咩家陣
又要理夠唔夠黃 有D野睇唔過眼又話黃衞兵 又要俾熱狗健吾白兵屌 都未計政府打壓你做社會底層
做自己覺得岩既野咪算囉理咁多做乜

你聽日sqj

係咁㗎啦，成日喺cctoy開post屌人唔移民嗰啲係on9

無視坐緊同保釋緊嗰啲，無視根本無能力走嗰啲

折墮到要痴人金糠
熱狗真係地底泥

有 啲笑位都冷場

明明係許腎佢自己講嘅

Cctoy 班撚樣

你睇開垃圾唔好講啦

不嬲呢個世界都係鍾意就大撚哂
唔係以為有絕對嘅正義同邪惡呀嘛？小朋友？

最大問題係冇加到熱血兩隻字啦 viutv玩文字審查

鳩達個個星期仲有 KEEP 住出小說

許賢黐大亨金糠？

許賢黐大亨金糠

佢地驚得罪黃絲

5你老母呀，仆街5毛死全家，屌緊你呀

連登仔雙重標準係常識吧

不嬲都係黃絲叫人睇電視要分黃藍
唔只電視啦乜撚都叫人分黃藍咁都關熱狗事

你地返去拍youtube啦
關你班連登渣滓鳩事咩

黃絲點算好

你閱讀理解有問題 ?
我回覆張圖唔敢用"熱血"皇家創作團
邊個寫多啲, 邊個寫少啲, 我無興趣知, 你搵樓主辯論

佢反熱反到失哂理志

我係後台睇。

溫疫ViuTV

歲月風雲同埋衝上雲霄又未去到大時代、創世紀、天地男兒嗰種級數

無限斜棟有限公司暫時亦睇唔到有啲咩係神級之作，游學修2年前套仇老爺爺自編自導自演都好過佢

反熱本身都失理志啦

出邊一大堆熱狗
我哋從未講過要封殺熱狗喎
頂多政治上一票不投熱狗

波羅呢

原來黃洋達咁勁

米提。

熱血公民 可以代表我 可以為我永續基本法
假使可以 十區當選
錦滿會打交 松泰負責投下反對票
這樣議事很足夠

皇家創作團 viutv有出

起完底 波台+成人台+動漫

專業作故仔無抵觸丫

十區當選

熱血呀 屌你老母

都唔知雪乜柒

網民嘈兩句就要雪

但係佢金錢師係喺wiki到copy and paste喎

吓

點解唔支持
黃藍關我撚事
我要支持mirror error

冇 我見你咁憎熱狗理人黃唔黃
睇下憎唔憎埋啲「黃絲」理熱狗泰黃唔黃咋嘛

ching你全部時事台
好黃 係人中之龍

P牌狗帶風向，亂屈5毛

我先冇咁得閒理呢樣理個樣

你地泥漿摔角玩飽佢

I am done

人哋以前佔領旺角
算唔算新思維

仇老爺爺個尾爛到, 希望無限唔會咁垃圾

哇法國呢排好撚多post圍攻viu
無論旗下藝人 電視劇 綜藝節目無一幸免
你話背後無目的 真係無人信

其實熱民一開始就叫人唔好鬥黃

死喇 我同和洋達一樣都要食飯
我都係快啲死咗去算

黃C同熱狗冇重疊嘅價值觀？

勉你老母

我理撚得美心做老闆
食個飯要wiki晒作成隊crew 廚房都係黃先食得？

想人資訊疲勞 食撚屎啦你

姐係你自己認唔係黃啦 啫係藍啦
藍絲就收皮啦屌你老母

無既
我又唔係佢講既白痴（投佢個班）
熱狗值得擁有

原來佢有份寫laughing 哥前傳
Laughing 哥當年個造型係跟佢

2p哥勁意氣風發。

最近係咁攻擊viu

所以冇睇試當真好耐
點睇要睇老翻大亨 要睇真人我直接睇大香港早晨好過

面對賈奕晴方面無

Cctoy又贏

勁多熱狗五毛

榮賓打雙箭頭秒到佢呆

開名啦 未見過連登有熱狗

唔提秀哥？

平時去公廁都要分黃藍
依家又話睇電視不分黃藍
黃尸真趣繳

@大x樂(菠蘿)

你肯定？
熱狗之流就係鍾意屈曬所有黃絲都係防疫膠
唔知點解反防疫嘅就一定唔係黃絲
好聽啲咪叫眾人皆醉我獨醒囉
轉個頭自己又喺度派口罩戴口罩

唔通黃絲主流唔中意篤灰畀政府發落for佢執行緊急法嘅條款咩?

Prove咗「主流」先
定係有人當咗蘋果就係黃絲嘅主流？

再講 根本唔同政治光譜嘅人都有防疫膠
藍屍就唔講 係要扯曬落黃絲度
就當你啱啦 黃絲主流真係防疫膠
當黃絲入面有六成係防疫膠 四成唔係
咁嗰四成唔無辜咩？
簡單啲嚟 講防唔防疫只係一個藉口
其實真正目的係畀熱狗去鬧黃絲 取得一絲嘅成功感

哦你屈健師(Ollie Watkins)

原來又係hktv二世
用tvb編劇教出黎既人寫劇本

呢兩條友仲比人吹到咩影視界奇才橫空出世咁

P牌仔唔使理啦

佢比大亨秒到呆

秀哥真人係陳到？

我覺得蘋果同立場係咋
反蘋果嗰啲通常係熱民支持者囉

呢下真係非極重度都諗唔出

大亨淨係秒陳到？

你真人係四眼？

Errr 冇人話過viu係黃
講真now頂緊壓力 之前新聞開始有偏頗
想睇本地劇 又唔想睇tvb 咪睇viu

保護秀才 拉

佢呆到覆唔到啦條撚樣

是

好多本土派都反蘋果 唔止熱血

定義本土派先
如果唔係熱城或其分支
點分佢哋同販民?

佢自己話晒事可以出到乜野，熱血少年悶到一期棄

蘋果立場都唔係黃絲主流？
咁文匯大公都唔係藍

不撒不散 大朋友

好多獨立黃色區議員比傳統販民更落力
篤灰畀政府要求完善防疫政策
例如東涌嗰位
佢哋好多都唔認自己係販民
又支持政府收緊防疫措施
佢哋到底係乜?

本土派應該係以復興本土 甚至以香港獨立為目標？
其實基本上反販民嘅淨低嗰啲黃絲都係本土派
例子 梁天琦 青年新政或者張可森伍健偉等
基本上其他本土派都唔同意熱血公民嗰套逢黃必屌應該係咁？
利申：唔否認熱血公民喺社運做過嘅付出同貢獻

老老實實文匯大公又真係唔係藍絲主流
即使係savehk都只係得二十萬藍屍
身邊一定好多姨媽姑姐平時好鍾意鬧暴徒阻街但係其實唔會睇文匯大公啲嘢 反而睇東方明報為主

呢幾個月我開始行路返工喇
由大埔行到尖沙咀
地鐵又藍巴士又藍
放工都唔好過，對住四碰牆
大台又藍viu又有熱狗又有tvb人
想飲杯水開出嚟又係東江水屌佢老味
樓下買黃店佢個飯棵菜又係山西菜
香港真係好撚慘 好撚想走
屌原來移民又唔撚得

我覺得區議員有唔同嘅角色
可能佢哋覺得咁樣係為選民做嘢
雖然我都唔認同咁樣做

黃絲帶運動本身起點係2014嘅反831決定嘅學民學聯撐罷課象徵啦
咁樣你話佢哋係黃絲即係都撐雙學(已散band)?
咁重可以稱為本土派咩?
如果家下唔係象徵緊撐罷課以反831又係象徵緊咩?

... 咁佢哋又同蘋果一樣作風又唔係販民

但又話自己本土咪同販民一9樣

反抗賈奕晴由始到終只係得熱城孤軍作戰

真係笑咗
如常生活啦大家
活用波蘭抗共嘅歷史

黃絲只不過係一個泛稱
我個人就覺得應該隨著時間推移有新嘅定義
即係等於你移咗民去美國都可以嗌自己做美國人 但你本質上係喺香港出世之類
咁美國就由以前嘅美國（淨係本地土著）變成而家嘅美國（種族大融和 乜人都有）
可能比較少人係有咁嘅諗法

仲會有其他零星黃絲嘅

熱血製造 最強頻道 - 試當真

即係所有認為自己黃嘅就係
自定義right?
其實會唔會更傾向係販民嘅別稱?

甩左p講野都大聲d

鳩達佢自己講過最自豪係王祖藍既棟篤笑係佢寫
當年佢仲未跟教主前係咬台笑死朕講

本身唔覺

睇到呢條片

香港有希望!

編劇編上腦個人都傻傻地

好睇
串到啲黃屍死曬

viu播魚樂無窮都好睇過tvb啲廢老圍爐

第一本同人一齊出嘅就好睇，第二本佢自己solo出就即刻變垃圾啦

咪ON9啦
你隨便搵D出名既電視劇
睇下D編劇都10個8個
你以為一個人可以做到咁咩

金錢師第一本係同人一齊出
第二期佢solo即變垃圾

已經無拎福祿壽電影黎講，可以搞到至矮都唔俾佢寫故都幾廢

咁多熱狗衝入黎

仇老爺爺真係好睇 有笑有淚 佢地扮bvs果到好正 希望游學修可以再製作優質嘅劇集 但係唔知佢會唔會為左拍試當真而唔拍劇集

仆街古惑仔俾佢做編劇後極速走下波重收埋皮

原來熱狗做咗過街老鼠咁多年就係差蘇豪同許賢

反tvb 所以支持viutv
沒有暴徒 只有姜徒

其實viutv d劇ok唔好睇，點解係有人不停吹奏

呢套黃洋達編劇有保證

金錢師由始至終都爛，佢d橋從來都係扮到好撚勁，但最後解橋就發現係個種佢話係就係經唔起推敲，讀者睇完會“車”一聲嘅橋黎。再唔係就掉d專業名詞或者個期新興嘅術語扮晒野，但其實識野嘅人一睇就知佢唔識野，只係想扮高深大鳩d讀者黎避鳩咗去解。

雙重標準到

有幾撚出奇？早兩年周街個個「手足」，尻嗌「不受傷不被捕」「沒有大台只有群眾」都係出自佢手啦

其實佢寫過乜野劇

想spin 都高手D 講完都唔明你講咩春 你想講黃洋達同黃絲有仇？

下咁試當真幕後金主係唔係熱血公民同熱血時報?

電視劇作品
《衝上雲霄》（2002年製作，聯合編劇）
《美麗在望》（2003年製作，聯合編劇）
《太極》（2006年製作，聯合編劇）
《歲月風雲》（2006-2007年製作，聯合編劇）
《鐵咀銀牙》（2007年製作，聯合編劇）
《摘星之旅》（2009年製作，聯合編劇）
《魚躍在花見》（2009-2010年製作，聯合編劇）
《情人眼裏高一D》（2009-2010年製作，與潘漫紅聯合編劇+編審）

電影作品
《少年刀手》（2003年，與伍健雄、鄭偉文、韓耀庭聯合編劇）
《噩夢》（2004年，編劇）
《七劍》（2005年，創作組）
《Laughing Gor之變節》（2009年，與葉天成、潘漫紅聯合編劇）
《72家租客》（2010年，與葉念琛聯合編劇）
《我愛HK開心萬歲》（2011年，與麥曦茵聯合編劇）
《勁抽福祿壽》（2011年，編劇）
《2012我愛HK喜上加囍》（2012年，創作組）

佢講過拍劇/電影行先

姐係試當真係熱狗?????????????????????????????

全部都好好睇wor

許賢和豪哥早兩年曾經以筆名低調加入了黃洋達的「熱血皇家創作團」

新個集片尾好似無左編劇

成日hang 機都未壞